中共誤判終促成國際連線 時事評論員 - 劉細良

節錄

中共誤判終促成國際連線
時事評論員 - 劉細良

國安法大軍壓境，
。。。。。。。
，配合演出呢？

香港作為國際金融及商貿中心地位，肯定會大受打擊，中共算盤是只要內地金融及財富管理市場持續開放，既然香港已經失去特殊性，外資會直接進入上海、深圳，正所謂「公死有得食、婆死有得食」。過去改革開放40多年，共產黨認為自己已經吃透了西方民主國家的務實與虛偽性格，滿口民主自由、仁義道德，最後還不是為了人民幣而妥協。內地官員口中那種對西方政客的輕蔑，稍有政治觸覺的都會感覺得到。2008年金融海嘯後的歐洲，揭露了他們甚深的積弊，在經年累月膨脹的福利開支下，公共財政早就破產，高稅率也無濟於事。當時的中共以白武士之姿出現，不斷掃貨買資產，而經濟表現較好的如德國，企業也越來越依賴中國市場。歐盟正在重複着二戰前「姑息主義」的外交政策，面對崛起的強權。

與此同時，
。。。。。。。
，認為可以偷雞成功。

《香港自治法》構成壓力

問題是美國也不完全奉行「門羅主義」，
。。。。。。。
也足夠構成壓力。

美國參眾兩院一致通過《香港自治法案》（Hong Kong Autonomy Act），特朗普至今仍未簽署相關法案，根據《香港自治法案》，美國將制裁任何協助損害香港自治的個人和公司，並懲罰與他們有業務來往的金融機構，參眾兩院全體議員上周罕有一致支持這條法案。如果特朗普用此「毒辣」法案為後盾，同中共討價還價，相信日內就會公佈「少辣版」制裁措施，然後靜觀其變。如果去到金融制裁，也不可能只限於中美之間，還會拉攏五眼聯盟加入制裁。

本來肺炎後世界格局就會改變，而香港問題，是這個格局下的催化劑。

劉細良
時事評論員